---
title: >-
    فقرۀ ۵۵
---
# فقرۀ ۵۵

<div class="n" id="bn1"><p>خوب‌خیم و درست وکارآگاه مرد اگرچه درویش است هم به دامادی گیر ، هرآینه او را خواسته از یزدان برسد.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>تهی‌دست مرد جوانمرد راد</p></div>
<div class="m2"><p>چودخت‌ازتوخواهدببایدش داد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چو شد مرد، کارآگه و خوب‌خیم</p></div>
<div class="m2"><p>نباشد ز درویشیش هیچ بیم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چه باک ارنه بالایش آراسته</p></div>
<div class="m2"><p>که او را ز یزدان رسد خواسته</p></div></div>